Sel 3. Januaril 1879 sulest 187 polele jänud asjus tulli kohtu ette Kuddina kohtumees Mart Kalmet: et temma wasto olla Paul Päll tunnistanud, et Kusta Päll, ja Jaan Wipper olla kaebaja krami ärrawarrastanud, ja jagganuwad temma nähhes. Otsides polle temma kraami keddagi leidnud.
Kuddina metsawaht Julius Ummut tunnistab kohtu ees, et Kusta Päll hobbune olla sel õhtul kui warrastud, temma sauna juures selle issa juures, agga kas Kusta Päll isse ka seal olnud, ei tea temma.Tüdruk Lisa Läst olla sel korral temma juures linno ropsimas olnud, lähnud teisipaewa õhtu ärra, ja tulnud kolmapaew hommiko warra temma juure taggasi, käinud tüdruk ka selsammal hommiko warra sauna juures
/: jääb poolele:/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Josep Maddi, "
